Интерфейс запросов к базе данных по http. Архитектура
=====================================================

В данной серии публикаций рассмотрен один подход к разработке инструмента **получения** информации из базы данных по протоколу http. Основными задачами здесь являются вопросы безопасности (отсюда вытекает задача разграничения прав доступа к данным) и быстродействия.

В качестве инструментов используются база данных postgresql и wsgi-скрипты на python.

В качестве исходных требований установим следующие 

- поддержка одновременно нескольких проектов с отдаваемыми данными,
- данные отдаются только авторизованным пользователям, имеющим определенные привелегии доступа к запрашиваемым данным в каждом конкретном проекте,
- авторизация пользователя в любом проекте не является обязательной. При этом неавторизованному пользователю автоматически присваиваются права доступа группы 'anonimus'. Привелегии данной группы для каждого проекта индивидуальны,
- пользователь с одним именем может быть зарегистрирован одновременно в нескольких проектах. При этом группа привелегий прав на получение данных для каждого проекта индивидуальная.

В первой части рассмотрена пошаговая настройка конфигурации на уровне базы данных. Во второй рассморен скрипт wsgi 


